<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lrkouzi.github.io</id>
    <title>z_dreamer</title>
    <updated>2025-01-06T14:20:26.991Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://lrkouzi.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://lrkouzi.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>lrkouzi&apos;s diaries 
only diaries trying to feel the world and describe myself</subtitle>
    <logo>https://lrkouzi.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://lrkouzi.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, z_dreamer</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[思想之争]]></title>
        <id>https://lrkouzi.github.io/post/si-xiang-zhi-zheng/</id>
        <link href="https://lrkouzi.github.io/post/si-xiang-zhi-zheng/">
        </link>
        <updated>2022-03-30T04:12:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>说起来，我大概是从去年欧洲杯期间才开始真正关心国际政治。<br>
在此之前，对理论与个人发展的结合看的更多（共产主义、女权、内卷）。于是我也崇尚个人的自由、平等，民主这一点倒是未曾考虑。<br>
匈牙利发布法案禁止向未成年人宣传同性恋，被西方解读为反同，并从慕尼黑市政府开始，将对匈牙利政府的嘲讽与恶意施加到匈牙利国家男子足球队身上。因为偏爱，我对微博首页那些所谓三观一致的“朋友”的坚定立场感到不可思议。<br>
看着她们刷起彩虹旗，我越来越胆战心惊。因为我可以猜想，若非对方是我所钟爱的匈牙利队，我大约也是扬起彩虹旗的一员。我曾经也是相信，个人的自由高于一切，不应该受到偏见的约束。<br>
但是，同样基于个人的选择，不去试图改变别人，为什么不支持同性恋就是迫害，而表达不支持的言论却不属于言论自由呢。<br>
另一方面，疫情也反映出所谓“大政府”负责和个人自由的冲突与优劣，我看到有人表达了防控措施与“自由”的冲突，但是却没法完全同意自由就是不好，防控措施就是好诸如此类的观点。网络上常常有“二极管”之嘲讽，用于描述一些喜欢做非此即彼的价值判断的人。我只好以此自省，我所有的摇摆不定，只是我看书太少之下不愿做二极管的挣扎。<br>
真正开始比较两种思想是从小约翰可汗的视频，忘了最先看的是哪一个，只不过苏联为何强大这个视频让我收获颇丰。早在大量阅读援共文的时候，我就注意到不同作者对于苏联的褒贬与亲近程度。我也在图书馆翻过那么一两页列宁，深觉震撼。应当说，没有经历过中苏交恶，我对苏联有着天然的亲近。正是因此，我也时时告诫自己苏修苏帝并不是应当亲近的苏联。<br>
不过看的小说多了，也早就知道，国家之间没有什么朋友，只有利益是永恒的。或是国民的利益，或是统治阶级的利益，因为利益，一切才有迹可循。以共产主义之名，通过支援置换支持，和以民主自由之名，改换小国政权的支持没有太大的差别。<br>
看多了小国的故事，我讨厌美国四处点火的霸权。但是对于他们宣扬的思想，我却不愿意全盘否定（这或许是我作为“知识分子”的软弱）。翻墙看到外面的世界，我能从足球里看到美国那种自由。中美之间的自由的差距，我认为是像国内小城市与大城市之间的自由的差距。天高海阔，没有人理会我喜欢男人还是女人；除非是进一步的交往，没有人在意我婚否育否；我可以在街上跳跃着走路，也可以呆坐在河边发呆。<br>
曾经是那么喜欢那句“海阔——凭鱼跃——天高——任鸟飞——”<br>
个人纯粹的自由多么美好啊。<br>
但是实际上，我想象中的共产主义最终的美好形态不也是一样吗？<br>
就像一神的宗教似乎有着同样的内核，民主自由和共产主义的本质也是一样的，在物质极丰富的未来，他们就是对同样的美好世界的不同表述吧。<br>
但是现在不是物质极丰富的未来。有人在追求下一顿饭，有人在奋斗个人美好的生活，有人想变得更强，有人想变得最强……用化学的语言，物质和能量是守恒的。用刚刚知道的经济学的语言，一切都是一场零和博弈。有争斗，有人在得到有人在失去。<br>
现在占据世界话语权的西方世界通过对殖民地的掠夺抬高了自己整体的身价，也似乎彰显了他们所秉承的思想的正确性。民主自由的国家强大，共产主义的“国家”解体或孱弱到敌人不屑一顾。相对于封建社会资本主义无疑是进步的，但是随着时代和生产力的发展，最合适、最先进的思想也应该改变。社会主义未必永远都是最好的最正确的，然而大集体、大政府的决策对于战争、瘟疫这样的情形却是对症下药。<br>
就像物种的进化来源于个人的死亡，大局之下的稳中向好一定伴随着个体的无助：或许是未被关注到的弱势群体，或许是不得不担起道义的秩序维持者。而我，我仰赖有足够聪明的决策者替我做出决策，实际上也是一种逃避选择、逃避责任的软弱啊。<br>
权利和责任是相辅相成，坚持自由就会有自由的代价。虽然常常看不入眼，但是我还是坚持想要看看“自由派”的主张。追求不戴口罩的自由也并非是“错”的，只不过这种对自由的追求不应该建立在被愚弄的前提上。这样说让我又想起那句我很喜欢的“谁鄙视这种愚昧，谁就是助纣为虐。”<br>
民智未开并非是一个贬义词，不可能所有人都高瞻远瞩、都看问题全面、都有能力做出选择，遑论做出无人知晓正确答案的正确选择。所以一直有争议也未必是坏事吧？可是争议也总是伴随着牺牲啊。<br>
每次做政治倾向测试，我几乎都稳稳占据中间，像一棵坚定的墙头草。我总是告诉自己读书太少，别下判断，兼听则明，多说说“也不是没有道理”。但是我能做的也仅此而已，我没有影响他人的能力，于是恪守“独善其身”的箴言。<br>
我就像莱农和莉拉，顾念着自己的生活而觉得无力应对更多人的苦难。令人遗憾的是，我尚且不能像她们一样对更多的苦难报以注视、对愿意挺身而出的人报以理解。我总是会因别人说话或者行为的方式产生一定的好恶，又根据个人的好恶来评判他们的对错。粗鲁的共产主义者令我却步，讲话头头是道的获利阶级却让我感到亲近。我强烈地告诫自己，不要把话说死。可是我内心里，就是存在这样的偏向。<br>
我希望所有观点的人“好好说话”，但是具有好好说话能力的人已经具有了一定的倾向，我一定会错失讲不出话的人群的想法。他们先剥夺了这群人说话的能力，然后再伪善地责怪他们不为自己振臂一呼。这样当然不对，于是我才能感受到共产主义者为无产阶级争取利益的难能可贵之处。我尚且无法将自己的观点正确、有逻辑地阐述出来，先辈们是怎么样描述与自己相隔天堑的阶级的利益的呢？<br>
我本来是想说明我在不同的思想中间摇摆，但是或许是我受到的教育潜移默化，最终的结论依然是有偏向性的。还好我没有替别人做决定的权力，我还是应该先读书，再读书，再读书吧。</p>
<p>2022年3月30日</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[争执]]></title>
        <id>https://lrkouzi.github.io/post/zheng-zhi/</id>
        <link href="https://lrkouzi.github.io/post/zheng-zhi/">
        </link>
        <updated>2021-05-04T10:01:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我意识到我所思考的东西依然还是那些，而且毫无进展。这种无用的思考大概才是真正令我羞愧的东西。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蚁民]]></title>
        <id>https://lrkouzi.github.io/post/yi-min/</id>
        <link href="https://lrkouzi.github.io/post/yi-min/">
        </link>
        <updated>2020-12-11T12:36:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>因为实验在实验田挖土什么的，土里有很多小小的生灵，如果我发觉的时候会尽量把它们扔到外面的土地里自生自灭……然后每遇到一只虫子就会想，蔻子，你知道什么叫做蝼蚁吗？这就是蝼蚁——人类不经意的一铁锹，就毁灭了它们辛苦建造的家园；人类偶发的一点善心，才能挽救它们卑微的一条生命。又想到最近微博上很多议题，所有这些人们也都像蝼蚁一样，甚至只是大人物的不经意，就能改变掉诸如生命或人生的很多东西——原来这就是常说的“蚁民”的含义啊。<br>
“你知道什么是庶民吗？——当庶民是一件很糟糕的事情。假如一个人想一直做庶民，那他的孩子、孙子，都会命若草芥，不值一提。”<br>
究竟有多喜欢这句话呢？那不勒斯四部曲看下来，除了“界限消失”这个词，印象最深的大概就是这句话了吧。写东西的时候也反复想着引用。<br>
最近看到的新闻时事更是让人感到，果然是蝼蚁一般的人民啊，在权贵者的面前，就和我挖土时遇到小虫子一样，轻易天翻地覆。然后一遍一遍问自己，你知道什么是庶民吗？</p>
<p>常常往来于学校和试验田之间，是一种“放风”，也是一种别样的独处。可以释放情绪，可以放肆思考，可以不顾膝盖的酸痛再快一点，也可以不顾车流的穿梭再慢一点。在路上，真正地、没有人可以打扰我，即便是导师也不会在事后追究。无责任的独处，真是奢侈啊。<br>
偶尔呆得烦了，也骑车去试验田，一心一意蹬着脚踏板上坡，或者任凭下坡把我送得足够远——有时候会想，会不会被绊倒然后我从左侧倒下去，因为惯性，脸在粗糙的地面拖出一道道血痕；有时候前面有车或者墙，也会想要不然，就这样撞下去吧。最后捏住刹车，在车流和墙面前停下来的时候，又会唾弃自己，其实还是想在这无意义的世界活下去啊，还是没有勇气结束这一切碌碌无为吧。<br>
但是前一秒在想着就这样撞下去吧，遍体鳞伤魂飞魄散，一切都这么结束吧。下一秒却因为便利店的打折，思考着应该买多少常温咖啡为未来的每一个昏昏欲睡的日子赋予微不足道的意义。这就是人吗？靠着微弱而遥远的星光，或者无关紧要的萤火，就能把自己从绝望的泥淖里拉出来的人吗？</p>
<p>从试验田骑车回学校的路上莫名在想，真正的共产主义会是什么样子呢？没有阶级之分，没有高下之别，不同的工作都是相同的高尚，体力劳动和脑力劳动只不过是分工合作，各展所长，让生产力自然地达到最高水平。男女因喜悦而交合，女人来选择是否受孕、是否生殖，她的孕育也同样是一种社会劳动。孩子出生后没有姓氏，只有属于自己、有着美好意愿的名字。人们没有父母，喜爱而擅长照顾孩子的人们会去平等地照顾所有的孩子，年长者始终引导和帮助年幼者，年幼者始终尊重和帮助年长者。但是他们之间没有其他的关系，不称呼以亲属的称谓，而是互相称“同志”……想到这里的时候几乎落泪。<br>
我还不知道在最初，世界各地的共产党所相信、向人们描绘的是一种怎样的图景，但是我可以想象，对于身处绝望的青年来说，这样一种未来是一种多么强烈的召唤。从前确实是不能理解，为什么会有那么多热血青年为了一个虚无缥缈的未来去抛却头颅，但是当我自己开始想象这番图景，我想说，我愿意。我愿意付出生命让这个世界离这个目标再近一小步。</p>
<p>大概大家都是在为着无意义的目标有意义地活着。思考也像是一种，过于奢侈的存在。感觉这样一想，我的思考又兜兜转转回到了上一篇《遗书》的那些。而且也实在是拖得太久了。就到这里吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[梦记 20201122]]></title>
        <id>https://lrkouzi.github.io/post/meng-ji-20201122/</id>
        <link href="https://lrkouzi.github.io/post/meng-ji-20201122/">
        </link>
        <updated>2020-11-22T11:51:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>昨天转了一个前几年的阿根廷国家队的定妆照……#梦记#<br>
早上梦到年轻的那一波集体穿越了，然后要和现在时空的同一披人踢一场友谊赛。然后女主（不是我自己，这种梦我都是摄像机视角）和是加戈还是谁谈恋爱吧……就各种训练日常，最后在比赛开始前，穿越的这一波直接消失了。有在电梯里突然不见的，有说话说到一半（这一幕就切了很多镜头交代不同的消失方式，我这个摄像机很高级啊<br>
这个梗我迟早写文，但是大概率写匈牙利吧，《旧贵》还只有一个基础设定，加上这个<br>
话说消失这个情况，是因为我昨天想《焉能困龙》的结局想的吗……师尹的消失不知道是彻底的离开，还是其实他还在，还是这个世界上唯一一个能看到他的人看不到他了<br>
之前写的时候是没有考虑这个可能性的啊</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[遗书]]></title>
        <id>https://lrkouzi.github.io/post/yi-shu/</id>
        <link href="https://lrkouzi.github.io/post/yi-shu/">
        </link>
        <updated>2020-10-30T06:45:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这几天有好几条自杀的新闻，几位自杀者有一个共同点，留下了非常漂亮的遗书。</p>
<p>最先开始是大连理工的研究生，因为毕业问题在实验室自杀，遗言温柔而可爱，却很真切地写出了研究生的绝望。第二位是四川一个大学的党委书记，以“文死谏”的方式用遗言举报校长，遗体在水中找到。第三位是今年高考的大一新生，返回高中跳楼，直言被父权压迫。</p>
<p>看着他们留下的文字，竟然还有些羡慕。能够清晰得利用死亡讲述自己的经历，也并非人人都可以的能力啊。倘若是我，会不会写着写着就忘了行动呢。就好像明明上次写下了几句话，忘了存，而今天想到了一个可以继续写的主题，等到打开这个文档的时候也忘了是什么。好多灵感的迸发果然就只是在一瞬间啊，不记下来就会忘掉。可能就再也想不起来了。是关于升学考试之前的种种思考吗？还是关于和导师争执之后的愤怒和不平呢。</p>
<p>尽管早就知道，实验室也好，导师也好，学校也好，舍友也好，一定不会让自己满意的。连自己都会嫌弃的自己，能对谁满意呢——啊，大概是凌索灏吧。因为得不到，所以满意。</p>
<p>说起来在这个新的环境里，这才是第一篇日记吧。不管是对于我本身还是对于存放日记的位置，都是新的。前两天忽然发觉三次来到这个城市都是因为原有的计划因故不能继续，只能临时改道，因此为这座城市起了代号“临城”，与原想的“陵城”已经算是同音了。兴致所至，又拟好了学校的代称和小格子的名字，学校按惯有的格式叫做“樨江越”，而小格子效仿了之前的“碎岳流榭”，起名“零灵蓬间”。</p>
<p>新的博客呐……这么一说，今年发生的事情可真是多啊。我的博客因为和微博绑定，被迫出走最后选择了Lofter，而Lofter今年也是一地鸡毛，审核越来越严格。写个日记也要被屏蔽实在是件很糟心的事情，于是兜兜转转最后用github的仓库搭了主页——希望能一直用下去不必再搬家吧。无论是搬迁行李还是搬迁文字，实在都是很伤脑筋的事情。</p>
<p>多有意思呀，明明发生了那么多事情，却都觉得是俗务缠身，不想要写到这里让自己一遍遍地回忆。现在的导师两次说我“兴趣爱好比较多，所以要注意把心思完全放到科研上”，我一直没有意识到她为什么认为我“兴趣爱好广泛”，昨天晚上再次举起手机拍月亮和火星的时候忽然意识到是说这个吧。开学不久有一次晚上离开实验室抬头看到火星明亮，激动地发了朋友圈，当时导师阴阳怪气地回复了一句“还能认出火星呢”。而我只以为是因为代沟或者打字习惯的问题，其中的阴阳怪气只是我想多了。不过，只是在路上抬头看一眼星星也觉得会分心，也太无趣了。</p>
<p>最近流行“打工人”的自嘲，有人说快乐的打工人是有钱的。倒是有点深以为然，只有有底气，随时可以抽身而退，才可以真的去享受工作吧，可以不在意某些无意义的非难，可以看开很多东西——才能不像大连理工的那位同学一样，生前受到苦难就算是真的热爱，也会因为生计和未知的恐惧而消磨。那样的执着不会允许自己有宽容的存在。这样想会为自己长出一口气，却又会突然愧疚，那曾经无从谈底气或热爱的父母一辈又是以怎样的态度度过那样艰辛的一生的呢？如今希求某种安定之哲学的自己是不是太过高高在上，或者说有一种莫名其妙的优越感。这种内疚有点像之前看到说，如今网络上普遍认为南方的湿冷比北方的干冷更加难以忍受，是因为发言的人都是在室内工作休息的，冷对于他们来说只是一种体感。对于长时间室外工作的人呢，只有北方的冷是真正的低温会造成不可逆的伤害。这样的观点让我每次想起南北差异、暖气、湿冷这类问题的时候，都会不由自主地先愧疚一个瞬间。当我觉得我不可能为了工作/学习付出健康和痛苦等代价的时候，会忽然想起来，这就是老一辈所鄙视的那种“青年无用”吗？仿佛再也没有了崇高的信念，只想着自己的身体这样鸡毛蒜皮的事情。但是也会有人说，所谓“老一辈”通过合时宜的奋斗功成名就，如今威逼利诱着新人们为他的好生活奋斗牺牲，才是坏到了骨子里。不谈当代也不谈青年，只说我自己，我这种随时告诫自己“形而上学，不行退学”的想法是因为这是一种作为个人的本能，还是因为某种思想教育的缺失，还是被如今网络上纷杂的说法洗脑而向往安乐，抑或是，我本身其实就是一个卑劣的人呢。</p>
<p>之前没有想这么多，单从自己的经历出发喜欢有暖气的北方的冬天、在可接受的辛苦范围内努力学习，不也是很满足快乐的吗？</p>
<p>于是有了另一个新的矛盾。无知（非贬义）的人会觉得这样的负面情绪只是因为“想太多”，而思考的人反而会觉得无知者的不思考是一种浪费，哀其不幸，怒其不争。刚刚拿起手机又看了一眼微博，大概简单来说人也是可以分为三种，一种作恶，一种揭露宣传呼喊这些恶行，一种“安贫乐道”，说，你为什么总盯着那些负面的东西看啊，你的生活不是很好吗？不论是女权，还是贫富差距，无论是国内还是国际，似乎都是适用的。浑浑噩噩，熙熙攘攘，我真的只是庸人自扰而已吗？</p>
<p>这样写下来才会愈发觉得，是，我终于在开始思考了，思考、归纳社会现象，反思自己的想法与行为。就想那不勒斯四部曲里，莱农在文科高中里所做的那样。似乎有点令人喜悦吧，但是就好像我所喜欢的所有东西一样，除了所谓的心灵的满足感，那又有什么用呢？</p>
<p>更何况，思考的人最后留下了遗书。得失好坏，又能如何评判呢？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[文]]></title>
        <id>https://lrkouzi.github.io/post/wen/</id>
        <link href="https://lrkouzi.github.io/post/wen/">
        </link>
        <updated>2020-04-28T18:01:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>回家的这段日子里大概可以算是在写论文的了，同时写完了一篇八万多字的同人文。有时候看到别人在忙碌而我在无所事事，就在想，这篇同人也是我心血凝聚，占据了这些经历也不为过。</p>
<p>结果现在同人写完了，论文断断续续地也改了好几版。然后每天想着继续改，不知道做了什么就又到了这个时间。自从知道还会有下一次的答辩机会之后，好像就没有再期待过这一次。至于博士的考试，更像是完全放弃了一般……尤其是得知农大的并没有入围复试。</p>
<p>最初说笑时说哪家要我就上哪家吧。其实内心还是憋着一股骄傲的吧——就好像当初夏令营的时候本来也没有抱有多大的期望，最后的结果却令自己喜出望外。心想着也许这次结果也是一样吧。其实回头想想，又凭什么呢？别人辛苦三年有成绩有文章，我连简单的所内考核都通不过，凭什么再去一个同等级的平台继续读书呢？</p>
<p>围困仿佛给了我一个颓废的借口。毕业和考核都再蠕动着前进，看不到希望的未来像是遥不可及的星空，那么远。</p>
<p>这样想的话，滕梓荆能正好在此时弥补我的灵魂其实几乎是必然的。即便不是滕梓荆，也可以是露崎真昼，或者还未观看的西部世界或者那不勒斯四部曲里的角色，可以是任何我遇到的一个契合的角色或真人。若是论契合，可能滕梓荆真的不如露崎真昼。但是因为cp的切入，是我自己令他变得契合，完美地把他打磨成镶嵌在我灵魂中的宝石。</p>
<p>最近认真写下的这几篇同人，应该是完全承载了我这段时间的情绪吧。从《京都居大不易》到《瘾》，然后是《临终关怀》和《杀手，滕梓荆》，每次发出去之后都在期待着别人的观看和评论。一遍又一遍打开lof查看消息，大概每天的时间就消散在等待lof打开的广告时间里。</p>
<p>其实本不该如此在意的吧。虽然说是为自己的不吐不快而写，却还是会因为其他人看到的可能而期待着。这样的自己让自己有些看不起——甚至会忍不住对比自己收到的喜欢、推荐和评论的数量，告诉自己不止是因为这个cp，是因为是蔻子写的，才会得到这些。</p>
<p>知道最可笑的是什么吗？一个写手说真的，实在太擅长在字里行间为自己的倦怠、懒惰找借口了。不论是刻意的洋洋自得还是夸大的自卑自谦，都是在为自己开脱，把罪犯洗刷成最无辜的良民。</p>
<p>就连在这里，这个上着重重密锁的只有我自己的子博客，我也还是忌惮于面对那种真相。</p>
<p>那种，我荒废掉的这些时间，永远都追不回来的真相。</p>
<p>其实看日记来说，甚至就只是看这个子博客里存着的日记来说，蔻子真正快乐的时候实在是不多。小时候总是有指望的，中学指望着考大学，大学指望着深造，然后忽然就离工作那么近了。工作是什么？是无处逃避、无休无止的压力。所以从小到大那些努力到底是为什么……喜欢学习吗？喜欢其中一部分，可是也要咬着牙去啃另一部分。最后试卷上的分数告诉我努力没有白费，甚至于后来在聊天或者看科普的时候，能够更加驾轻就熟，也让我觉得还是有用的。但是究竟有什么用……</p>
<p>这些问题总是不应该来问。每次稍微多想几句就会觉得，这糟烂的世间果然是不值得的。甚至现在把不知不觉间紧紧皱起来的眉毛放开也像是一种让人内疚的暂时的喜悦。真正在《临终关怀》去写死亡的时候，引用的句子巧合一般全都属于日本文学。那时候放开了自己去写，最后还是归于恐惧——告诉自己，是因为还没有管窥到真正的死亡，才会觉得期待和无关痛痒。</p>
<p>前些日子居然也经历了一场葬礼。深刻感觉到宗教是一种对活在这世界的人们的一种安慰，它的确能给迷茫的世人提供一个方向，譬如晨钟暮鼓，譬如善行，譬如赎罪 ……它在这其实无望的世间构筑了一个假象，让人们去生存，去生活。</p>
<p>由此忽然想到了最近愈演愈烈的饭圈神化的事件。那是不是可以看作一种简化了的宗教？为什么邪教层出不穷？是不是因为人的内心总是需要一种“宗教”的存在来指引自己，来假装自己的生存并非碌碌无为、茫无目的。</p>
<p>前几天有朋友问我写日记。他居然还想要带着文字技巧去写日记。像这一篇最先开始不过是想讨论一下同人文和论文，写到现在已经离题万里。不敢这不就是日记吗。</p>
<p>顺便说，写论文被一次次的修回时，曾经抱怨说如果有人按头教我写小说，我大概早就放弃这些了。每个人的内在逻辑和想表达的东西都不甚相同，论文却要求大家用同一套逻辑同样的规则去表达相似的东西。或许对于我来说，这比填词用典还要难。也正是因为如此，我对于别人的修改、别人的指导，容忍度格外低。走马观花的指点仿佛是一种羞辱，我只能全然接受，懒得提出反驳。</p>
<p>虽然它们会给我带来学位、毕业证或者日后的学习机会还要工作，我也不愿意承认那些东西是我写的。</p>
<p>为什么我追求的都是他们所鄙夷的呢。所以才会从十二岁开始，就执着于躲藏在这样一个身份虚拟而感情真实的网络世界吧。</p>
<p>母上总是问手机里有什么，喏，就是这些我在现实里永远得不到的称赞与共鸣啊。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[写作]]></title>
        <id>https://lrkouzi.github.io/post/xie-zuo/</id>
        <link href="https://lrkouzi.github.io/post/xie-zuo/">
        </link>
        <updated>2020-03-05T16:08:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>应该说，一向是羞愧于说自己写故事这件事情可以被称作“写作”的。写下的文字、句子、日记、故事，从来羞于用传统的文章、小说、诗来称呼。既是自惭形秽觉得自己不配，也是与那些传统的文体划清界限，不受拘束地下笔。</p>
<p>前些天的事情，刷够了微博终究还是想做点什么，依着心里的许诺把​之前被屏蔽的故事补档，顺便还是不甘寂寞地喊了两句口号。又一次，又一次想到在心中呼喊过无数次的句子：“你可以烧掉纸上的字，烧不掉我心中的诗啊！”</p>
<p>或许能够让我更加焦虑的事情还有很多，这件事和我之间存在一种若有若无的距离感，不足以让我宣泄情绪。甚至事情到了沸点的那一天夜里，微博上四处有轻生的文手，也没有在我心中引起多少波澜。是能够理解她们，但是刀子毕竟没有割到自己身上，没有那么彻骨的痛。然后又发酵了两天，才突然知道如今呆的这个小圈子里，竟然也有文手企图退圈。</p>
<p>以至于看到的时候心里有些想笑，至于吗？​</p>
<p>然后才想到，不知道对于他们来说，写东西是为了什么？是为了什么而写作，才可以因为物喜己悲而一句话放弃这件事？</p>
<p>常常说是因为故事就在脑子里在指尖了，不得不写出来。来源于尼采的更中二的那一句就连对自己说也觉得有些不好意思。写作，不是职业也不是爱好，是生命本身。</p>
<p>怎么可能说放弃就放弃呢。不甘寂寞的右手，不甘寂寞的脑袋，不甘寂寞的心。写到这里忽然想起来曾经为了学习也试图封笔，失败了之后似乎也得出了类似的结论。真是殊途同归啊。</p>
<p>再者同人。初高中那些手写的文字都是原创，后来接触到同人之后，同人的稿子没有一个字是手稿。起初在我心里对于同人和原创也是有优劣的差别的。如今很少写原创啦，情感付诸同人文，情绪付诸诗词。所有那些对美好爱情的幻想，对注定的撕碎与悲剧，都填进同人文里。</p>
<p>去年经历了许多，好像忽然写东西的方式就变了。最先开始写《临终关怀》是思考重新存在的可能性，写的过程中又因为微博封禁，许久未能说一些“观点”，顺便讨论一下关于社会关于死亡这些可能说起来比较沉重的话题。写了没多久忽然想写《京都居大不易》，几乎是把自己的经历原封不动地塞给了滕梓荆。然后才意识到，如今写同人文的意义对我而言是不是变了。我赋予滕梓荆这个虚拟人物的灵魂，究竟有多少是原本属于我的。</p>
<p>或许这样灵魂的交付，我才舍得称之为“写作”。</p>
<p>如今微博上刷到的那些事确实看多了就厌倦了，双方各执一词，都在试图改变话术争取其他力量的支持。有人说要自由，热血者一呼百应。有人说不可说自由，才能争取更多的支持……唔，看起来没错，但是似乎有些可笑呢。</p>
<p>每天对着论文文档来写自己的东西，真是令人喜悦的一件事。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[凌虐]]></title>
        <id>https://lrkouzi.github.io/post/ling-nue/</id>
        <link href="https://lrkouzi.github.io/post/ling-nue/">
        </link>
        <updated>2019-12-24T12:55:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>主账号那边因为沉迷阳哥哥，发了一篇，唔，限制级。得到了可能比以前的文全部加起来还高的热度，却也依然在窃喜和惶恐中跃迁着。</p>
<p>是因为我写得还行吗？还是只是因为是限制级，只是因为是热度cp。</p>
<p>这篇文里的虐待部分说真的，是我自己所殷殷期盼的吧。在这边子账号写过的日记，有很多刀锋划伤的描述，还有自己再看很多遍也会感同身受的《抑》描述了那种没有外力存在的窒息感。 所以那两段虐待反而是除了开头引入以外最顺畅的部分。每天都在被迫享受着这种窒息感和无关紧要的伤口，实在是熟悉得不能再熟悉了。</p>
<p>还有喜欢跪的姿势，大概也是每天都在想着怎么才能跪得更好看，让自己好受一点吧。我投降了。</p>
<p>每一天，可能是每一个没有觉察到的瞬间，都会因为一句话一个举动陷入无边无际的自我怀疑里。想着可能等同cp衍生的另一篇正经想表达的文写出来也有同样的热度才能拯救我对自己文字的怀疑。</p>
<p>愈是忙碌愈是想要停下来，打游戏也好，写小说也好，出去闲逛也好，再无人的实验室自己坐一会儿实验也行，只要能让我再身体或者心灵上逃离这环境片刻就好。今天去签推荐信的时候老师说会很重视团队合作，心里冷笑，有的东西我可以夸大写上去，没有的事情我实在不愿意无中生有。但是最后加上的时候，心里连最后一点内疚感都没有了。</p>
<p>周末去看的电影有一个不愿意说谎不愿意对这世界妥协的小姐姐，真飒爽真美丽。可是，显然这样的人设没有经历过所谓“社会的毒打”，当然啦，以她的人设，可能一辈子都不会遇到所谓“毒打”。多羡慕啊，羡慕她生来优渥的银汤匙，也羡慕她坚持下去的坚强。</p>
<p>也许，如果一切都如之前所想按部就班，对自己的怀疑可能都不至于像如今这样浮于表面。这几天甚至在想，过几天年会活动的时候想要一个人躺到高层的床上，隔绝他们，“他们”的欢笑。干脆睡去也好，自己写小说也好，总之和现实中的人相处真累啊。</p>
<p>比之绝大多数人的无感，提到某些人的时候真的会有由衷的厌恶。以前，应该是没有这样的吧。</p>
<p>看文的时候，萌cp的时候确实都喜欢be，喜欢虐心。似乎曾经归结过自己大概是有受虐的倾向。只不过越来越多的生理受虐的想象让我开始逐渐觉得……也理解了。既然已经是风暴中沉浮不定的小船，何妨不让这感觉表现得更具象一点呢。</p>
<p>我会把我的所有这些投射到角色里，让我有时候都觉得是不是有了太浓重的说教意味。反正，他们只看得到爱情吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[丹枫青竹]]></title>
        <id>https://lrkouzi.github.io/post/dan-feng-qing-zhu/</id>
        <link href="https://lrkouzi.github.io/post/dan-feng-qing-zhu/">
        </link>
        <updated>2019-12-04T12:36:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>倚晴空。正三洲下叶，七泽收虹。叹年光催老，身世飘蓬。南歌客，新丰酒，但万里、云水俱东。谢故人，解系船访我，脱帽相从。<br>
人世欢易失，尊俎且更从容。任酒倾波碧，烛翦花红。君向楚，我归秦，便分路、青竹丹枫。恁时节，漫梦凭夜蝶，书倩秋鸿。</p>
<p>这段时间，似乎是很长一段时间了，没有写诗，也没有写小说。好像所有那些奇异瑰丽的想法不知不觉地被消失了。</p>
<p>十一月锦城的风大约是真正意义上的肃杀，像钝刀子一样磨碎了人的脸皮。</p>
<p>手机里的世界像是风雨飘摇之中的临安城。丑恶，卑劣，愤怒，却也是我不敢脱离不愿脱离的安身之所。就那么无意义地划动着，点击着，看了什么玩了什么大多在划过的瞬间就忘却了。</p>
<p>算了我已经不太记得当时是想写什么了，大概是这段时间“向燕归楚”的感悟什么的。还是留着纸笔来写吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[安德烈之死]]></title>
        <id>https://lrkouzi.github.io/post/an-de-lie-zhi-si/</id>
        <link href="https://lrkouzi.github.io/post/an-de-lie-zhi-si/">
        </link>
        <updated>2019-09-18T13:05:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>又见到娜塔莎了，见面之前无数次想着这是我喜欢的姑娘，我要给她最好的一段旅程，我要抑制住我想要表白的念头，不要吓到她。结果真的见到之后，其实也不是第一次见面了啊，还是觉得见面不如闻名。</p>
<p>喜欢就喜欢得轻而易举，那么不喜欢当然也不喜欢得云淡风轻。</p>
<p>听说娜塔莎要带礼物来，于是惶惶然想了好久应该回赠什么。最后想到写的文里提到过英国梨和小苍兰的香水，祖马龙实在下不了手，买了个稍显高档的牌子同味道的，附带一只在床上呆了很久的小海马玩偶。</p>
<p>其实早该习惯娜塔莎习惯于自说自话的性格吧，一旦开始讲述自己的事情，就会让人插不了嘴转移不开话题。只是面对面经历得多了，多少还是有些不忿。头天的短暂接触倒也还好。牵手和被抱住手臂也只是偶尔有些想要抽离的感觉，并且想到小学时候放学回家的同伴因为挂在手臂上，导致那只手的袖套永远都在靠近手腕的地方团成一团。</p>
<p>毕竟，被喜欢的、想了无数次表白的姑娘主动牵起手是多么令人惊喜惶恐的事情呀。那灼热的烫到心底的指尖和手心，初触是多么美好啊。</p>
<p>那天电车又不停西安路，提着娜塔莎给带的未知的礼物，不想过地铁的安检，就走了驿站去搭原计划的电车——大概也不算很沉重吧。</p>
<p>回宿舍之后发现是人参酒，感觉哭笑不得，有些鸡肋啊。</p>
<p>何况，第二天要倒着车去接她又几乎原路返回，其实也并不是太情愿啊。</p>
<p>第二天去接到她的时候，她原计划七点半出发一日游的父母居然还在楼下，我感觉有些不妙。果然路上她就此抱怨了许多，我想要介绍给她的无轨电车和有轨电车全都像是耳边风。坐电车的时候娜塔莎伸手托住我的一只手然后一起放在我的膝盖上。天啊，那种灼热简直要烧伤我。以至于我一路都在思考应该怎么不动声色地收回自己的手。偶尔目光相触也让我尴尬，完全不是那种见情人的羞怯什么的。</p>
<p>玩海洋世界的时候发现娜塔莎就像是个小孩子，并不太能抓住展览的重点（比如珊瑚馆的珊瑚？），能抓住她目光的就只有会动的鱼虾，其余的布展几乎都会忽略过去。在她身后两步拍下她认真拍照的样子，感觉自己真的是个专心欣赏女朋友的痴汉。</p>
<p>吃饭的时候比较灾难……也是我最不耐烦的时候。每次说到要请人吃饭，总想推荐出自己最为推崇的（又请得起的）红叶料理。心知很多人不吃生食，于是每次也都会和对方确认可以吃刺身。然而娜塔莎对于端上来的刺身三品无限震惊，我就开始感觉不太好，甩锅说我应该和你确认过能不能接受刺身吧。原来在娜塔莎心里的刺身是烤牛肉什么的日式料理的统称啊。难道是怪我先入为主总是认为对方知道刺身的含义吗？娜塔莎这次是总是回复说自己什么都吃，上次的小妹妹似乎也是说自己不挑，结果最后都是不怎么吃生食。更抓狂的是娜塔莎明明说了自己想吃海鲜，却连烤过的生蚝都嫌腥……唔，感觉应该不是我的问题。</p>
<p>东西基本上都是平分的，我还多吃了一份刺身，然后娜塔莎对于自己就开始吹嘘“我战斗力不错嘛”，我说我差不多饱了就是“你这才吃了一点点”，我果然不可能适合任何亲密关系的。忍不住用“您”提醒了我多吃了一份刺身的事实。总之是越吃越觉得生气，忍不住庆幸第二天原定的行程取消了。</p>
<p>明明是自助餐，娜塔莎的态度却好像是我在她的地盘上跟她客气。也不知道真的是吃饱了还是被气饱。</p>
<p>其实剩下的行程都走得很敷衍，看她似乎已经很累了，三番五次提出说可以先休息或者直接取消爬山——其实之前也是确认过体力情况的啊。娜塔莎每次都说自己很能走路，爬山也并没有问题。</p>
<p>最后到山脚下的时候已经天黑了，在一片昏黄路灯中找到上山的路的时候心里大概是充满了不耐烦的吧。爬了没多久娜塔莎就开始喘粗气，让我心里更加郁闷。后来爬到小火车的地方，才得知七点之后就不开放了，天已经黑透，好在山腰间角度对了也能看到不错的夜景。</p>
<p>下山的时候娜塔莎开始滔滔不绝地讲述她写小说赚钱，唔，我似乎有点兴趣了，但是娜塔莎旁若无人的讲述还是让人非常抓狂啊。不由得想，为什么啊。为什么我会对我明明喜欢了好久的姑娘产生这样的厌烦呢。又想起几乎和娜塔莎并列我最想表白的喜欢的人的szekeles，大概是真的因为他是匈牙利人，不可能和我有任何一丁点可能的发展，才敢那么大胆地去寻找，去撩吧。</p>
<p>搭车回去的时候下意识坐了单个的座位，也许是害怕并排的座位娜塔莎会直接靠过来？可是还是没有逃过娜塔莎灼热的手，甚至是握住我的手指轻轻摩挲那样的像情侣之间的接触。</p>
<p>明明每次独处的时候是很希望有别人的触碰的吧，比如幻想过无数次的凌君的拥抱，又或是指尖划过脸颊的那种温热。难道就只是叶公好龙而已吗。想到了凌君，又惊觉，倘若反过来呢。倘若是我像我无数次想象的那样握住凌君的手，靠在凌君的肩膀上，凌君也会像我那一天的心里一样产生无限的厌烦吗。最后得出早已明白的结论，我挚爱的果然是那种距离感，虚拟的感情和无回应的欲望。</p>
<p>虽然过程大多没那么愉快，可是还是很想要好好记录下这一天，是一场恋爱的实战吧。证明了我可能接受不了任何的亲密关系。</p>
<p>后来很想告诉别人，或者说当作笑话昭告天下——</p>
<p>我失恋了。</p>
<p>永远失去恋爱的能力的那种失恋。</p>
<p>（最后想记录下，大概这一天带给我情绪的影响也是巨大的，我难以想象没有这一天的铺垫，我会在周一组会的时候暴起怼导师……虽然对于这件事辻绝无后悔，事后还是会惊讶于那时候的情绪状况</p>
<p>想着用怎样的标题记述这一天的时候想到了记忆中模糊的一段娜塔莎去看望重病/快要死掉的安德烈，找了战争与和平的原文看了这两段，却不是我记忆中的那种场景。</p>
<p>但是安德烈数说着“我爱您”，看着幻梦中的娜塔莎然后死去的场景还是足够了。我爱着的不也是我心中的那个娜塔莎吗？至于娜塔莎日后和谁在一起，变成了什么样子，那都与我这个已经死去的安德烈无关了。</p>
<p>安德烈死去了，我还能对着哪个活生生的人数说“我爱您”呢。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>